\chapter{Zestaw 2, Język C\# - podstawowe elementy}

\begin{flushright}
Liczba punktów do zdobycia: {\bf 10/16}
\end{flushright}

\begin{enumerate}
  
\item ({\bf 1p}) Zademonstrować w praktyce następujące kwalifikatory dostępu do składowych (na przykładzie dostępu do 
pól lub metod) 
\begin{itemize}
\item {\tt public}
\item {\tt protected}
\item {\tt internal}
\item {\tt private}
\end{itemize}

\item ({\bf 2p}) Zademonstrować w praktyce i rozumieć sens następujących elementów języka. Jeśli w nawiasie po elemencie
języka występuje kilka możliwych elementów do których może on się odnosić, proszę wybrać co najmniej jedną z propozycji,
ale niekoniecznie wszystkie.
\begin{itemize}
\item modyfikator {\tt static} dla klas
\item modyfikator {\tt static} dla składowych klas (pól, metod)
\item modyfikator {\tt sealed} dla klas
\item modyfikator {\tt abstract} dla klas
\item modyfikator {\tt abstract} dla składowych klas (metod)
\item słowa kluczowe {\tt virtual} i {\tt override} dla składowych klas (metod)
\item słowo kluczowe {\tt partial} w definicji klasy
\item słowo kluczowe {\tt readonly} w deklaracji pola klasy
\item modyfikatory {\tt in}, {\tt ref} oraz {\tt out} na liście parametrów metod
\end{itemize}

\item ({\bf 1p}) Zaprezentować w praktyce mechanizm przeciążania sygnatur funkcji (funkcje o tej samej nazwie ale różnych
sygnaturach). 

Czy typ zwracany z dwóch lub więcej funkcji przeciążonych może być różny czy zawsze musi być taki sam?

Pokazać jak funkcja przeciążona może wywoływać inną funkcję przeciążoną zamiast dostarczać własnej implementacji. 
Pokazać jak funkcja może wywołać funkcję z klasy bazowej zamiast dostarczać własnej implementacji. Pokazać jak
przeciążać konstruktory klasy.

\item ({\bf 2p}) Czym różni się mechanizm finalizerów (zwanych dawniej destruktorami) od mechanizmu uwalniania zasobów
za pomocą implementacji interfejsu {\tt IDisposable}? 

Zaprezentować oba w praktyce: przygotować klasę która ma finalizer
i inną klasę implementującą interfejs {\tt IDisposable}. W obu podejściach wywołać {\tt Console.WriteLine} z metody
sprzątającej. 

Zaprezentować lukier syntaktyczny opakowujący użycie obiektu implementującego {\tt IDisposable} w blok ze słowem
kluczowym {\tt using}.

Zaobserwować, że w przypadku interfejsu {\tt IDisposable} programista ma pełną kontrolę nad momentem w którym wykonuje
się metoda {\tt Dispose}. Zaobserwować że programista nie ma wpływu na to kiedy wykona się finalizer klasy. 

Czy można wymusić wywołanie metody sprzątającej pamięć (odśmiecacz)? Czy to dobry pomysł, żeby wymuszać to we własnym kodzie?

\item ({\bf 1p}) Pokazać jak definiować właściwości (ang. {\em properties})
\begin{itemize}
\item właściwość z polem kopii zapasowej (ang. {\em property with backing field})
\item właściwość implementowana automatycznie (ang. {\em auto-implemented property})
\end{itemize}

\item ({\bf 2p}) Rozszerzyć poprzedni przykład o demonstrację właściwości posiadających skutki uboczne. 
Formalnie, niech będzie dana klasa

\begin{scriptsize}
\begin{Verbatim}
public class Person
{
	public string Name { get; set; }
	public string Surname { get; set; }
}
\end{Verbatim}
\end{scriptsize}

Klasę zmodyfikować tak, żeby udostępniała zdarzenie (ang. {\em event}) informujące subskrybenta o tym że 
zmieniła się wartość którejś z właściwości. 

Czy potrzebne są do tego dwa osobne zdarzenia? Które podejście jest lepsze - jedno zdarzenie o ogólniejszej sygnaturze
czy wiele osobnych zdarzeń, po jednym zdarzeniu dla każdego pola?

Formalnie, klient chciałby z powiadamiania korzystać w sposób przedstawiony poniżej - tak zmodyfikować
kod klasy {\tt Person} żeby było to możliwe.

Zaprezentować dwa warianty 
\begin{itemize}
\item powiadomienie pojawia się zawsze kiedy nadana jest wartość właściwości (formalnie - kiedy wywołuje się
akcesor {\tt set})
\item powiadomienie pojawia się tylko wtedy kiedy nowa wartość pola jest różna od poprzedniej
\end{itemize}

\begin{scriptsize}
\begin{Verbatim}
static void Main( string[] args )
{
	Person person                = new Person();
	person.PropertyValueChanged += Person_PropertyValueChanged;
	person.Name                  = "Jan";

	Console.ReadLine();
}

private static void Person_PropertyValueChanged( 
	object source, 
	string propertyName, 
	object propertyValue )
{
	Console.WriteLine(
		"właściwość {0}, nowa wartość {1}",
		propertyName,
		propertyValue );
}
\end{Verbatim}
\end{scriptsize}

\item ({\bf 1p}) Pokazać jak przeciąża się operatory - zdefiniować klasę wektora dwuwymiarowego i dodać do niej
standardowe operatory arytmetyki na wektorach.

\end{enumerate}

